# Шифрование/кодирование/хеширование. В чем разница?
1. Без применения внешних библиотек написать парсер JWT (без проверки подписи). В браузере и NodeJS уже есть функции для работы с base64, их можно использовать.
![jwt parser](01.png)
2. Закодировать, а затем раскодировать строку “Hello World” при помощи CLI утилиты base64.
![base64 encode decode](02.png)
3. Посмотреть внутрь пейлоада JWT при помощи CLI утилиты base64.
![base64 jwt payload](03.png)
4. Посчитать хеш сумму любого файла при помощи утилиты md5sum.
![hashsum](04.png)
